美國亞裔學生不敢重返校園 家長擔心子女被欺凌、帶病毒回家

隨着疫苗研發成功，注射人數增加，美國各地公立學校陸續重開校園。《華盛頓郵報》發現，亞裔學生的返校率，明顯較其他族裔為低，分析指背後原因有很多，包括亞裔家庭普遍與祖父母輩同住、較多亞裔從事醫護業等，亦有家長擔心子女回校後成為欺凌對象，或校園不乾淨和不安全，故不讓女子返校上課。

在紐約市，僅12%以下公立學校亞裔學生重回校園，數字是所有族裔中最低；在田納西州納什維爾（Nashville），少於半數亞裔學生選擇回校上課，白人學生則有三分二；在芝加哥，三分二白人學生已回校上課，但亞裔學生只得三分一；在維珍尼亞州費爾法克斯縣（Fairfax County），同樣只得30％亞裔學生選擇回校上課，比例是所有族裔中最低。

分析指，亞裔家長有不同原因拒絕讓子女返校。皮尤研究中心（Pew Research Center）調查發現，接近30%亞裔家庭是數代人共住，比例是白人的兩倍。很多家長擔心子女把病毒從學校帶回家，感染家中長者，於是決定不讓子女回校，要繼續在家遙距學習。

很多家長擔心子女把病毒從學校帶回家 但覺得人地歧視你 其實係乜玩法

等睇兒登仔將亞洲人又當晒全部係華人

say fuck to China! Everyone!

呢個真係惡性loop黎
左膠不斷放住支那作惡

搞到全球病毒，人有怒火會想搵支那算帳
既然china joe唔做野
咪自然射去asian到

班左膠又係豬咁春
班支那有事果陣叫自己做asian/扮香港人
無野就話返自己係支那人

左膠根本係幫兇

China Live Matter

中共一旦滅亡
左膠就慘過去死
左膠要奶共油水仲重要過自己身邊一切

支那種累街坊

有港區國安法保護，怕咩？

比人打個時記得講「腐乳」

又話身為中國人好自豪

不如係美國搞幾場愛支病遊行
暗中記錄參與者身份
然後係佢地額頭紋個「支」字係度

為咗表現中國特色民主
比佢地可以揀，楷書／行書／草書／ 隸書

亞裔

中東人,印度人又中槍

所有asian都要返支那, 除左連登仔

美國病毒

你班冚家鏟美肺白鬼唔好傳染俾我個仔
但你哋都唔可以歧視我

贏咗